---
# title: Docs with VitePress
# titleTemplate: Vite & Vue powered static site generator
# description: VitePress
# editLink: true
# aside: false # true, 'left'
# outline: 2 #number | [number, number] | 'deep' | false
# prev:
#   text: 'Markdown'
#   link: '/guide/markdown'
# head:
#   - - meta
#     - name: description
#       content: hello
#   - - meta
#     - name: keywords
#       content: super duper SEO
---
# <center>北洋政府时期（1912-1928）</center>

## 二次革命
1913年，
宋教仁国会大选获胜，袁买凶刺杀宋教仁（疑），（1913年2月，宋教仁于上海沪宁站欲前往北京被刺杀）  
4月26日袁向英法德日俄借款2500万英镑（善后大借款）  
失败

## 护国战争
1915年12月12日，袁世凯称帝， 蔡锷，唐继尧，李烈钧（均为云南）宣布云南独立，发起护国运动

## 辫子军张勋复辟
1917年7.1-7.12
府院之争（黎元洪 与 段祺瑞），双方政见不同，直接导火索是是否参加一战对德国宣战，段愤而辞职，黎邀张勋入京调停，但如引狼入室，张复辟,  
后被段祺瑞讨伐，失败


## 护法战争
1917-1922，孙中山 VS  段祺瑞， 孙目的：维护《中华民国临时约法》和中国民国国会
第一次护法，1917年，桂系架空军政府，架空孙中山，失败  
第二次护法，1920年11月，1922年6月16日因陈炯明兵变， 失败


## 直皖战争
1920年7月14日-19日，曹锟（直）  VS  段祺瑞（皖）
直系胜利，段被迫辞职

## 第一次直奉战争
直系获胜  
1922年4月28日至5月5日 
	
	
## 第二次直奉战争
奉军获胜  
1924年9月15日开始，至11月3日结束  
直系：曹锟，吴佩孚，冯玉祥  
奉军：张作霖  
冯玉祥倒戈，邀孙中山北上，后孙死，政权落入奉系军阀手中
	
	
## 第三次直奉战争， 浙奉战争 
1925年10月吴佩孚在武汉就任十四省讨贼联军总司令，发动反奉战争，图谋东山再起



## 国民革命军东征
1925年2月1日，蒋介石率黄埔军3k人攻打陈炯明，1926年初，战事结束，奠定了北伐的基础。

## 国民革命军 北伐
1926年7月9日-1928  
1928 再次北伐，联合冯，新桂系（李、白），阎，共同击败张作霖，张回沈阳于皇姑屯被炸身亡（1928.6.4）

## 1928年12月19日东北易帜

## 蒋桂战争
宁汉分流后，新桂系成为国民党内部主要派系  
1929年3月~6月  
桂系大败，李，白退越南  
蒋派 李明瑞、俞作柏、杨腾辉 主政广西，俞左倾，1929年9月27日反蒋，失败，一部分加入红军


## 中东路事件
1929年5月，张学良败于俄，被迫求和  
陈独秀等人则因反对“武装保卫苏联”而遭到中国共产党开除党籍。

From <https://zh.wikipedia.org/zh-cn/%E4%B8%AD%E4%B8%9C%E8%B7%AF%E4%BA%8B%E4%BB%B6> 



## 第二次蒋桂战争
1929年趁蒋冯战争之际，10月汪精卫鼓动张发奎反蒋，张+黄绍竑反蒋，兵败

## 蒋冯战争
1929年11月~12月，冯玉祥+阎锡山共事反蒋，阎锡山被蒋收买，冯失败退回潼关

## 中原大战
1930年5月到11月， 蒋介石大胜  
蒋介石 VS  冯玉祥，桂系（李宗仁， 白崇禧），阎锡山（山西）  
位置：河南，山东，安徽  
双方拉拢张学良，蒋出重金，张学良出山拥蒋，入主华北  
国民政府形式上得到了统一。